		Уже давно пользуюсь программой Notepad++, очень привык к тому хорошему, что в ней есть, а именно — автоматический поиск и подсветка выделенного фрагмента текста.
 


Эта возможност, очень помогает анализировать исходники программы, так как нет необходимости «рыскать» глазами в попытках зацепиться за нужную переменную или метод, они автоматически подсвечиваются.

Ощущая острую нехватку в такой подсветке при просмотре текстов исходников в браузере на различных it-ресурсах. Возникла идея написать расширение для браузера.

Итак, приступим.

Прежде всего нам необходим план:

манифест;
скрипт(.js);
стили(css);
иконки(.png);


Манифест(manifest.json)
{
	"manifest_version": 2,
	"version": "0.1",
	"name": "Highlighter",
	"description": "Highlighter",
	"content_scripts": [
		{
			"matches": [ "*://*/*" ],
			"css": ["highlighter.css"],
			"js": [ "highlighter.js" ],
			"run_at": "document_end"
		}
	],
	"icons" : {
		"16" : "icon-16.png",
		"48" : "icon-48.png",
		"128" : "icon-128.png"
	},
	"browser_action": {
		"default_title": "Highlighter",
		"default_icon" : "icon-32.png"
	}
}

Не стану подробно раскрывать все параметры манифеста, так как все это лучше расписано здесь; остановлюсь лишь на некоторых моментах.

manifest_version: должен быть 2;
run_at: document_end — запуск скрипта highlighter.js после загрузки документа, но перед загрузкой картинок;

Скрипт(highlighter.js)
var isHighlight = false;

document.body.addEventListener('mousewheel', function () {

	var select = window.getSelection() + '';

	if ((select == '') || (select.length > 110)) return;

	select = select.trim();
	var html = document.body.innerHTML.split(select).join('<x>' + select + '</x>');
	document.body.innerHTML = html;

	isHighlight = true;
}, false);

document.body.addEventListener('mousedown', function () {

	if (!isHighlight) return; // если нет подсветки - выходим

	var html = document.body.innerHTML.split('<x>').join('');
	html = html.split('</x>').join('');
	document.body.innerHTML = html;

	isHighlight = false;
}, false);


В данном скрипте происходит обработка двух событий: на прокрутку колесика мыши и на нажатие кнопки мыши.

При срабатывании события — прокрутка колесика мыши.


получаем в select выделенный фрагмент;
проверяем, а было ли выделение и не превышает ли оно 110 (почему именно столько, было установлено опытным путем и является загадкой, если кто-то знает, поделитесь знаниями) символов;
выполним обработку выделенного фрагмента, обрежем пробелы вначале и в конце;
выполняем поиск всех фрагментов в тексте страницы по выделенному шаблону и обернем в тег: Х;
выставляем флаг(isHighlight), что подсветка осуществлена.


При срабатывании события — нажатие кнопки мыши:


проверяем установлен ли флаг подсветки;
вычищаем весь текст страницы от тегов Х;
сбрасываем флаг подсветки.


Невооруженным глазом видно, что тут не используется JQuery, хотя по началу я пытался призвать его на помощь, заставляя искать необходимые фрагменты текста:

$(":contains(find)").html(...

Но, как оказалось, все это очень медленно и неэффективно. В угоду производительности было принято решение остановиться на использовании «нативных» методов.

Стили(highlighter.css)
Служат одной цели подсветить все фрагменты текста обернутые в тег Х, вот таким образом:

x{
    background: lime;
}


Иконки
Ну и последнее. Это, конечно, украшательства в виде иконки, вообще можно и без них, но с ними как-то веселее. Какие иконки будут использоваться, прописывается файле манифеста, описанного в начале.

 
128х128


48х48


32х32


16х16

Вот ссылка на GIthub c готовым проектом, для установки расширения скачиваем проект с Github на локальный компьютер и перетаскиваем содержимое папки build в окно браузера по этому адресу chrome://extensions/.

Это все, надеюсь эта статья будет вам полезной.
upd: Хочу поблагодарить пользователя подарившего мне инвайт, для меня это много значит, огромное спасибо!
upd:DmitryK1 благодарю за рекомендацию на счет выделения лишнего пробела, исправил.

upd:Данное расширение не является законченным программным продуктом, и способно удовлетворить лишь самые скромные потребности. Приношу свои извинения, если ввел в заблуждение.

В написании приложения мне помогли:
«Создаём своё расширение для Google Chrome»
